英國譴責七一任何一方暴力行為 並表示聯合聲明若不兑現後果嚴重 中方表示中英聯合聲明為歷史文件 反對英國指手劃腳

侯俊偉當天向英國廣播公司（BBC）指，英國1984年簽署的具約束力國際協議（指《中英聯合聲明》），保護「一國兩制」，也保護香港人的基本自由，「我們全力支持這協議，全力支持香港人。」他警告指，若然這國際協議得不到兌現，後果嚴重。

侯俊偉：譴責任何一方的暴力行為

他又表示，英國譴責任何一方的暴力行為，「很多在香港大力支持民主示威的人，都會因昨晚（7月1日）在電視上看到的場面而大感沮喪。」

但他指「當權者不應以此作為壓制的藉口，而是去了解發生事件的深層原因，那是香港人的深層憂慮，憂心基本自由受到侵犯了。」他向香港的當權者作出呼籲，指任何的壓制都會加劇人民的憂慮。

英國外交部之前已多次對事件發表意見，惹來中方不滿，兩國還對《中英聯合聲明》是否仍具約束力各執一詞。侯俊偉6月30日發聲明，表示會繼續密切觀察香港的情況，並會繼續催促中國尊重《中英聯合聲明》。中國外交部則在周一回應稱，《中英聯合聲明》中所規定的與英方有關的權利和義務都已全部履行完畢，指英方近期頻頻對香港事務指手劃腳、橫加干涉，中方對此表示強烈不滿和堅決反對。

老實講 聽住先

歷史文件 完

兌現唔到好撚耐啦英國

反你老母個對 不你老母個滿 打撚死你個習維尼

選舉前鳩噏住先啫

屌你老母 咁耐都係得個講字 你做得黎 n個惡法都過左 到時所有示威者都送左去中共 冇人係香港要你救啦

合約期去到2047
好撚大鑊係英國又要攬返個香港返黎
又要錢要盛，英國心諗
維尼你個仆街係咪驚脫歐唔夠煩想要佢搞埋香港獨立

做實事未

口炮大國

點撚樣後果嚴重呀
依家已經係廢紙啦

唔出奇要英國佬埋單
玩爛玩殘香港俾返英國佬管
依家北京 上海 深圳 GDP超越左香港

講咩都冇用
直接俾居英權俾全香港人好過喇

兩邊都係

佢休咗個大陸老婆先啦

快撚啲做野啦屌
講左幾多年

兩個口交國

點解無記者問下 英國官/政客
中方講左咁耐中英聯合聲明已完成
佢地堅持有效 有咩用

年年都講 講到2047就唔洗理
口交部

英國佬又循例講下野
講咁耐都冇做過d咩

英國賣港係賣得最勁嗰個

有墨爾本人關注香港情況，有冇當地人幫幫手覆下佢

墨爾本reddit有人想了解多d仲想知當地有冇支援行動，有冇人可以用reddit覆下佢，我地需要國際聲音。

英國口交部